支那新例，睇電影前要睇《中國夢》

根據中國廣電總局要求，中國電影院從1日起，放映影片前得先播放長達3分鐘的「中國夢」系列宣傳片。受不了的觀眾有的故意遲到進場，有的乾脆宣告暫時不進戲院看電影。

法國國際廣播電台(RFI)報導，根據中國國家廣電總局要求，從1日中國共產黨建黨節開始，一直到中共第19次全國代表大會召開前，所有電影院在播放影片前，得先放映名為「光榮與夢想－我們的中國夢」的宣傳片。

這部宣傳片網羅中國新一代影視巨星，包括黃曉明、周迅、李冰冰、楊冪、趙麗穎、周冬雨、吳亦凡，以及剛獲得奧斯卡終身成就獎的港星成龍等人都參與演出。

報導指出，這部宣傳片除宣揚社會主義核心價值觀外，最主要的目的是宣揚中國國家主席習近平倡導的中國夢。

影片內容中一名演員激情地說，「不管做什麼，只要你愛你的國家、你的社會、你的家庭，你就等於在幫助中國夢的實現。」

中國青年報指出，這樣做的目的在幫助觀眾更清楚理解中國共產黨政策。但不是每位觀眾都買單。中共官媒環球時報就指出，許多觀眾故意很晚才進戲院，就是為了躲開宣傳片。

中國社群網站上則是看法兩極。有人稱讚這是頌揚正能量，「群星亮相，震撼至極」，也有人說「願中國夢能夠有生之年實現，而不僅僅出現在宣傳片中，停留鍵盤上。」

不過，不滿意得更多。有網友諷刺，「社會主義靠得住嗎？」、「幾個小鮮肉聲情並茂的朗誦，激起了一身雞皮疙瘩」。還有人乾脆發聲明說，為了躲避觀賞，決定在政策撤銷前不再去電影院看電影。

遲D 應該冇埋 "澳門最大的線上賭場現在已經上線啦..."

仆街香港會唔會跟埋一份

甘你去泰國睇電影 頭15分鐘都係甘

唔會，呢啲廣告用嚟搵食㗎大佬

遲啲睇av之前要睇中國夢

屌住日本妹講中國夢

甘甘甘

甘你老母咩

甘你老母冚家剷

拍既人有晒外國護照，即係中國夢=移民外國